728觀眾席球迷賽後反省 及 作為後援會成員有感

小弟無能，只係一個車手兼冷氣軍師，冇辦法享前線支持大家。728後手足大規模被捕後輾轉難眠，其間對行動策略、防守地點同火有幾個諗法，希望可以同前線派分享，希望可以趕及84前幫到你地諗諗往後嘅路線同手段。

不過首先，呢幾日慢慢打呢篇文嘅時候，見到有好多屌自己友嘅文章，以及屌啲遊離派嘅文章，我想享度就呢兩點講一講我嘅睇法先。

「政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。」
梁天琦，【梁天琦致香港人】一信，2019年7月29日

我一個網民，無名無姓，我講嘅野或者微不足道，但我認為梁天琦講嘅野應該有份量啦掛。我唔係要做神做大台，但有人講嘅野有道理，我自問有責任向各位提出，比大家思考係啱定錯。

我地革命尚未成功，冇本錢內部互相指責不是。或者有人做事手法不一樣。有人想幫裝備，有人想幫飯錢，有人想幫被捕義士，但我地嘅目標係一致嘅，只係手段不一樣。所以請各位連登仔女唔好與同路人互相指責。用返梁天琦講嘅說話，就係「政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己」呢一句。

同樣地，或者有人冇我地咁了解呢個運動嘅重要性同每次行動嘅目的，所以對抗爭者嘅支持同諒解情度唔及我地咁高，但請大家切記以下呢段說話「政治的工作...是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。」享呢個時候放棄可以拉攏嘅人，等於白白送多一個頭比對家。如果佢地唔明白我地嘅抗爭，屌佢係唔會令佢明白返。相反地，如果我地好聲好氣咁同佢地解釋，至少仲有一個可以說服佢地唔好反對，甚至支持我地嘅可能性。香港民主之路一定唔會係一條康莊大道，甚至可能係一條黑暗嘅羊腸小徑。享黑暗之下，如果可以有多一個同路人互相支持，絕對係一件好事。

講完內部互屌同屌可以拉攏嘅人呢兩個熱狗常見問題，下文會分做三部分，分別係 (1) 兵分兩路、(2) 防守地點、(3) 火。

一、行動策略 - 兵分兩路

728最大嘅亮點係同時分咗兩條路行。一條往東去銅鑼灣，一條往西去西營盤。

呢個做法嘅好處係有必要時可以輕易短時間內反包圍。東面被包圍的話，西面可以前往支援；反之亦可。而且兩邊人手足夠嘅前提下，警方都唔會夠警力兩邊同時清場，但唔兩邊同時清場又會冒比人反包圍嘅局面。

壞處係如果人數不足，容易被人清場。兩邊戰場相距太遠的話亦難以援引，如果比人集中力量清場，另一半難以有效反包圍。

但係放咗享今次事件中，冇辦法令兵分兩路嘅好處突顯出黎，但壞處就仍然存在。原因享下一段 - 防守地點詳述。

二、防守地點

是次遊行真係有防守成份嘅地方係西面戰線，所以本段會集中講西線。
今次防守嘅戰略上最重要嘅一點係冇一條好嘅後撤路線。照道理如果進攻到西邊街，必需確保有良好後勤同可以撤退嘅地點。

享呢方面，香港大學係一個良好嘅選擇。香港大學係私人地方，狗不能內進，而且中聯辦就係佢正下方，係一個進可攻，退可守嘅地方，向山上撤退狗亦難以發TG，因為啲罐會向山下滾，畜龍攻力都會因為要跑上山而大打折扣。

但係我地今次嘅戰面短而補給線長，仲要享平地對峙，所以係一個不利前線嘅處境。我地下次應先確保山上撤退路線，都唔可以戀戰電車路干諾道，利用地型優勢，盡量為前線做一個有利位置。

三、火

火，係下策。如非必要都唔好用，因為觀感對和理非好差。如果好似上文梁天琦咁講，政治係要盡量令最多嘅人支持你，我地行動時亦需要考慮和理非嘅感受。

唔係話一定唔可以用。我認為如果有人生命受威脅，出火或是無可奈何嘅方法，但我見728時火嘅用法係燒一車紙皮，然後推到狗前面。咁樣既唔會令狗進攻時有顧忌，亦會制造濃煙，令後方嘅人睇唔清前方，減低溝通效率。火亦有機會波及無辜，所以使用時我認為要確保以下原則：(1) 大到可以有效阻止犬隻前進；(2) 唔會波及無辜市民及財產。

最後，希望大家睇完咁長一篇後，如果有不同意嘅諗法，歡迎同我討論，請你唔好dum低一個負評就走，咁樣無助理性溝通，從而令個運動可以更持久更有效。謝謝。

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

仲有，如果要玩反包圍戰術，建議唔好享地鐵線掘頭嘅地方做防守嘅地方（即建議享中環至鰂魚涌，九龍所有站做防守），方便其他地方嘅人黎反包圍。

認真檢討 post 冇人睇